minus nonzero digit digitSequence nr letter letterSequence identifier type1 arraydecl type declaration decllist stmt stmtlist constExpr allExpr condition conditionlist ifstmt whilestmt forstmt startExpr stopExpr ineqRelation noStepsExpr operation assignstmt term factor expression relation inputStmt outputStmt iostmt program
- 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 [ ] read write int char string array ; , ' " and or if do done else = while for < <= > >= + - * / % == != >> << a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z
program
minus -> -
nonzero -> 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
digit -> 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
digitSequence -> digit | digit digitSequence
nr -> nonzero | nonzero digitSequence
letter -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z
letterSequence -> letter | letter letterSequence
identifier -> letter | letterSequence | letterSequence digitSequence | letterSequence digitSequence identifier
type1 -> int | char | string | array
arraydecl -> array type1 [ nr ]
type -> type1 | arraydecl
declaration -> type identifier ;
decllist -> declaration | declaration decllist
stmt -> assignstmt | iostmt | ifstmt | whilestmt
ineqRelation -> < | <= | > | >=
relation -> ineqRelation | = | == | !=
condition -> identifier | digitSequence | identifier relation identifier | identifier relation digitSequence | digitSequence relation identifier | digitSequence relation digitSequence
conditionlist -> condition | condition and condition | condition or condition
ifstmt -> if conditionlist do stmtlist done
whilestmt -> while conditionlist do stmtlist done ;
stmtlist -> stmt | stmt stmtlist
assignstmt -> identifier = expression ;
operation -> + | - | * | /
expression -> identifier | digitSequence | identifier operation digitSequence | digitSequence operation identifier | identifier operation identifier | digitSequence operation digitSequence
inputStmt -> read >> identifier ;
outputStmt -> write << identifier ; | write << " identifier " ;
iostmt -> inputStmt | outputStmt
program -> decllist | stmtlist | decllist program | stmtlist program